\begin{question}[section=1,subtitle={Analoge vs. Digitale Simulation},difficulty=,mode=exm,type=thr,tags={}]
Erkl\"aren Sie kurz die methodischen Unterschiede zwischen der (klassischen) Simulation einer Analogschaltung und einer digitalen in VHDL simulierten Schaltung.
Warum ist im allgemeinen die Simulation einer digitalen Schaltung schneller.
\end{question}
\begin{solution}
Bei der digitalen Simulation ist bekannt zu welchen Zeitpunkten es ver\"anderungen in den Signalen gibt.
Daher m\"ussen auch nur diese Zeitpunkte berechnet werden.\\
Bei der analogen Simulation hingegen werden die Werte nach fixen Zeitintervallen berechnet, weil vorher f\"ur den Computer nicht vorhersehbar ist, wann sich etwas ver\"andert.
Auf Grund dessen ist die Analoge Simulation rechenintensiver als die Digitale.\\
Ein unterschied zwischen Analoger und digitaler Simulation besteht auch darin, dass bei der analogen Simulation kein Ende bestimmt werden kann (ab jetzt \"andert sich nichts mehr).
Weil bei der digitalen mit Events gearbeitet wird (und mit diskreten Zeitpunkten) ist die Simulation zu ende sobald die Event Liste leer ist (ausnahmen Schaltungen mit Takt, dort muss ein Endzeitpunkt vorgegeben werden).\\
\end{solution}
